{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011990",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "송도"
    },
    "text": "松島 (송도)\n全羅南道麗水市突山邑郡内里\n面積は0.91㎢で、海岸線の長さは5.8kmです。突山邑から南西に2kmの地点に位置しています。付属島嶼としては、南側に小松島、北側に上甑島や下甑島があり、周囲には花台島や紫峰島なども存在します。1800年代以前は海賊の頻繁な出没があり、そのため人々はこの島に住むことができませんでした。近隣の郡内里住民たちは、随時来往しながら麦やきびを栽培していました。1896年に突山郡ができ、住民たちは郡守の許可を得て海岸に石足を積み、魚を捕まえて生計を立てました。最初に石鉢を設置したのは晋州氏であり、その後にキム氏、パク氏、コ氏などが入居し、村が形成されました。当時はアオノリが生い茂っていたことから「松島」と呼ばれていましたが、現在ではアオノリはほとんどありません。島の最高点は89mで、東西に細長い形をしている丘陵地です。傾斜も緩やかです。西側には低地帯が広がり、前方には南東の方向への湾が形成されています。ここには集落が集中的に分布しています。1月の平均気温は0.7℃で、8月の平均気温は25.5℃です。住民の生計の柱は農業と漁業です。主要な農産物は麦、サツマイモ、ニンニク、ほうれん草、大根などの畑作物です。周辺の水域ではタチウオ、ゲンゴ、タイ、アジなどが捕獲され、海苔、カキ、ムール貝の養殖も行われています。不定期に運航される渡し船があり、初等学校の分校が1校存在しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "松島はどこに位置していますか？",
            "answer": "松島は全羅南道麗水市突山邑郡内里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "松島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "松島の面積は0.91平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "松島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "松島の海岸線の長さは5.8キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "松島にはどのような島々がありますか？",
            "answer": "松島には小松島、上甑島、下甑島、花台島、紫峰島などがあります。"
        },
        {
            "question": "松島の歴史について教えてください。",
            "answer": "1800年代以前、松島では海賊の出没が頻繁で、住民はこの島に住むことができませんでした。1896年に突山郡ができ、海岸に石足を積んで生活を始めました。"
        },
        {
            "question": "松島の気候はどのようですか？",
            "answer": "1月の平均気温は0.7℃、8月の平均気温は25.5℃です。"
        },
        {
            "question": "松島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "松島の主な産業は農業と漁業です。農産物としては麦、サツマイモ、ニンニク、ほうれん草、大根などがあります。漁業ではタチウオ、ゲンゴ、タイ、アジの捕獲や海苔、カキ、ムール貝の養殖が行われています。"
        },
        {
            "question": "松島には何がありますか？",
            "answer": "松島には集落、丘陵地、湾などがあります。"
        },
        {
            "question": "松島へのアクセス手段は何ですか？",
            "answer": "松島へのアクセス手段は不定期に運航される渡し船です。"
        },
        {
            "question": "松島には学校がありますか？",
            "answer": "松島には初等学校の分校が1校存在しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 385
    }
}